如果有一天 專輯發行日期：2003年6月5日

煙花廣告第一次喺沙士嗰排播出 亦即係如果有一天 發行時既前後
第二次播煙花廣告係今個月月尾開始 亦撞正劉德華演唱會

我地再睇下各大報章點報

HK01:
劉德華於昨晚 (12月28日) 假香港紅館舉行之演唱會上，演唱至《如果有一天》時，因喉嚨發炎無法再繼續表演。

蘋果即時：今晚(12月28日)於香港红館舉行的演唱會上，演唱至《如果有一天》歌曲時，因喉嚨發炎無法唱下去。劉德華落淚於台上躹躬向在場觀眾致歉，忍痛宣布取消今晚演唱會。

蘋果娛樂：劉德華一連20場「My Love Andy Lau劉德華World Tour」，月初舉行，昨晚開場不久，演唱至《如果有一天》歌曲時，華仔因喉嚨發炎無法再繼續。

大公報：大公網12月28日訊(記者陳惠芳)藝人劉德華事隔8年再踏上紅館開唱，一連20場演出，今晚(12月28)第14場演唱，但演唱至「如果有一天」歌曲時，因喉嚨發炎無法再繼續。劉德華於台上鞠躬向在場觀眾致歉，忍痛宣布取消今晚演唱會。

明報：【明報專訊】劉德華在紅館舉行一連20場《My Love Andy Lau劉德華World Tour》跨年演唱會，昨晚第14場，劉德華因失聲而中途腰斬演唱會，華仔激動流淚向觀眾道歉。

東方：歌手劉德華昨晚在紅館舉行第14場演唱會，甫開場唱歌已明顯聲沙沙，唱至第三首歌時開始走音，及至吊在半空唱第四首歌時，突然停下來，對觀眾說：「我真係唱唔到，唔好意思，對唔住！」之後喊着說：「醫生建議我唔好唱……要停止喇！」

大部分有政治立場既媒體（除左文匯報）都有提「如果有一天」既字眼；反而偏向中立既報章明報同星島反而無提。

再者，從報導內容可見，華仔表示醫生建議佢唔好唱，但點解佢唔喺綵排時就即刻取消，而要夾硬照開，等到唱到「如果有一天」既時候先宣佈唱唔落去？

靈異

暗戰3

你都有今日

每種因果是有天收

佢其實係先同fans講話自己唱唔到
然後，又話要唱埋最後一首
當時已經有fans叫佢唔好唱
而佢堅持唱埋先走嘅
就係「如果有一天」
呢首歌係好重要嘅msg嚟

係 有天修
即係上天自然會修正
唔需要自己埋怨谷氣
係應返首歌

6月4日 明天 = 6月5日

今日北京 明日香港

6月4日 如果有1天
1天之後就係6月5日

蘋果用殘體

其實星島都有，好多台灣新聞都有
似係有人講明一定要咁報導

我覺得係有人借真我的風采
叫華仔唔好再受777擺佈，做返自己
華仔就用如果有一天回應返
又或者係某人點呢首歌
為守承諾，佢唔舒服都要唱埋

用全香港最多人睇嘅81台
順便向政府傳達
即使係81台，都依然要俾面佢
廣告繼續賣，即係佢繼續話緊事